Q: Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript  
A: Допустим, у нас есть какой-то объект и мы хотим создать его измененные или дополненные варианты, мы создаем новый объект на основе прототипа(исходного объекта), который обладает всеми нужными свойствами своего предка. Т.е. когда мы обращаемся к свойству, которого нет в самом объекте, js автоматом берет его из прототипа, ссылка на который хранится в [[Prototype]]